［你問我答］做左10年EO，有咩想知？

一時無聊。
請勿起底

女朋友做咩職業

鼓唔鼓勵考到既人做
人工有無比私人市場既朋友追過
比你揀多次會唔會揀另一行

平時忙邊方面工作內容多

悶唔悶 有冇樓 人工幾多 咩科咩u grad

會計師

份工好悶好難頂，點先可以做到十年？

同問 甘心做一生咁悶既工？

同囡囡講我係eo有冇女上門？

好視乎你個人自己的傾向。我自己會真係同人詳細傾過先比建議。

比我揀多次我都會揀返做EO

我D朋友係會計師...你話呢

EO嘅入職要求係咪好高
語文能力係咪要好好？

十年人工幾多到，同埋多唔多second low做
就grad，但頭兩年太hea追唔翻second up 了

講左分分鐘起底
EO的好處或者特色係，工種非常繁雜。識人做機鋪發牌，又有人做控煙辦巡街

不過正路既EO工作，主要係辦公室行政、人事管理、財政管理之類。悶到嘔

我覺得唔悶。
有樓
月薪60K，三大B B A

你覺得悶啫...我覺得不悶，幾年轉一轉，每一次由同事到工作內容都天翻地覆，不知幾刺激

已封盤，未試過

講個簡單數字：100個申請人未必揀到一個。
中英文能力都要好好，勁多人死，written test

60K。我地無咩講 hon，入到來最多問下讀咩科

十年間有冇試過想轉工走人
高不成低不就
升到咩都好似打雜咁

其實洗唔洗OT
同埋起薪點係咪一定要第一個pt 開始跳起

我無，我唔係第一份工做EO，入之前做曬研究，知道係咩先入。
係大打雜，一個月出60K比你打雜係咪真係唔做？

黎緊入職
有咩要注意
上堂上d咩
點決定分去邊做

你女友搵得多過你
有冇自卑

預左要先。一般7點幾啦，有機特別惡劣...
起薪好似pt.15? CSB網頁有得睇，懶得check

咁耐都未升eo1？

我分分鐘做你mentor

教下政府基本野，講下EO大概做D咩，會詳細少少教。不過基本上都係等你識一班人，做EO，識人好過識字架。

第一個posting一般睇你住址，會比較近。其他基本不考慮。

講無係呃你

邊個話我係II？

醫管局嘅eo係咪同你一樣？
我細佬剛考到
但係佢係合約

醫管局、中大呢D自己請的合約員工，同政府既公務員唔同

係咪年年跳point
易唔易eo1?

好想做
做緊垃圾aco

在下逸夫逸仙樓草

eo升左ao 係咪好叻？

唔係升，係考到。考到AO當然叻叻豬啦

二宿就摺埋喇

你問緊政府EO？係年年跳，基本上guarantee EO 1，爭在用幾年

加油考

我國宿二宿住哂

想問醫管局
幫細佬問

幫人問，點先考到EO

有無炒過人

無認識，因為只是同名，不是一樣野黎

中英文要好，談吐得體，有邏輯就得。

反緊咩區

你當年係咪做過Big 4?

同行留名

點睇紀律部隊督察?

想問多條
language 要咩level 先可以試下 ?

有幾好？你入u前係幾好 同埋讀u時讀bba 都練到好好？

港島

係，識我

幾好搵lor……
做警犬就，唉

起碼5啦

我AL中文A英文C

BBA玩之嘛，無野學既

係咪差唔多升硬SEO?

參考咩文件 可以學到你地既寫作技巧？

你地EO 點睇MSO?

唔係，I就升硬。比例上，差不多七成升到SEO

睇區議會文件啦。咩部門野都會見到。未必全部EO寫，但係都有水平

n 年前公開試喇唔識dse grade 喇
anyway thanks

我都是公開試。AL有個D我諗基本

MSO無交過手，答唔到

其實係咪好多時都係抄番上手d email 跟住照覆同類既野

哈哈哈，可以話一定需要參考同類個案既前人回覆，如果唔係，同一問題，阿甲答A，阿乙答B，好難解

EO2 係計年資加point ?
想問有無長糧？
我四十歲後至去考係唔由PT15計？

Poly/city bba多唔多人入

點過jre..真係好難 本身language好？

想問下通常會請啲讀咩科既人嫁

計年資加point，係。
無曬長糧
你其他公務員職系轉過黎有機。就咁考唔會有得加point。同埋，極少人四十歲考到EO II呢D咁entry-level既位既...

可以話鳳毛麟角

如果升左EO I，係咪重新由底開始計point？

唔定。咩人都有，識人讀地理、哲學、BA。不過文科商科多，似乎。engine無乜

下？點會呀，駁住上架啦

人事管理有咩貼士
新仔個陣有無屎忽玩到？

真係各施各法，好難話咩為之岩。
總之你個人做野合理，比指示清晰，有同理心，咁D同事都唔會難為你。

我就無啦，可能我好彩

btw 你見過新入職最大年紀去到幾多歲

30到尾。但係，真係幾十個得一個咁。

你有freestyle 嗎？

今年year1 想grad完考eo 有咩可以裝備自己

fg去in
會睇重你既hon定係邊間u出身多啲

有無見過非八大既人考到？

同d同事friend唔friend？

本地u grad嚟講係咪多數三大?
八大非三大多唔多人考到?
有無本地非八大人考到?
外國u grad嘅話大約咩level到?

點睇io職系

我意思係，由eo I嘅point重新計起
比如話你做左4年，point係15+4
咁你升eo1係咪27+4？

EO2 仲有得升？AO就唔使諗啦
我見有同學畢業入左EO，話無咩前途 但會做到退休

四十歲入政府夠穩陣 外面係人工好但未必去到65
PT15-PT27 夠我做到65

操好D中英文

睇interview的表現... hon同u,影響極少

非八大添...非三大都少

有冇進修？平時啲時間點渡過？

OK friend, EO fellows關係不俗

上面答左。非本地八大我未見過，外國grad有，咩叫咩level?

紀律部隊... 無咩特別睇法

總之你升職後，point只會向上，不會跌

即係例如外國grad嘅係harvard, yale呢啲定係可能普通russell group，甚至russell group level都未到已經得?
不過既然你話非三大已經少，咁應該外國u grad都有返咁上下水準

如果太大年紀，升職空間確實低左。

但EO無前途？升到盡頭SPEO都叫首長級啦

無...有同事有，我要湊仔無時間

屌你就爽啦

非八大有咩主任位可以考

機鋪發牌，又有人做控煙辦巡街唔係專業職系做﹖
行政主任外行人黎播

咁既工作內容其實2萬5都唔知值唔值。

如果女朋友係AO點睇

會唔會成世升唔到SEO﹖

寫定講重要啲？ 中文可以點操

幫我奶閪

你點睇乜乜Friendly直翻做乜乜友善﹖
例如乜九家庭有善辦工室之流。

係咩職級既人翻譯出黎﹖

以前唔係有得鮮茄升上去咩﹖
不過時代唔同左，應該請新仔都唔要老屎忽文職升上去

巴打點睇蕭偉強??
唔計曾特首(話晒佢都由EO考返做AO)，佢係咪升得最高嘅EO??

OT多唔多

CU BBA 預計second low會唔會連in嘅機會都冇 ？

07 intake?
可能識你啵

外國grad我識既好少，未去到Harvard呢個水平

60k呢個grade係hea下hea下都升到上去定點

理論上乜主任都得既..實際睇你本事

考得入就有
只係時間問題

10年先60K
俾我出去捱好過

收皮喇。
有六萬蚊一個月既人全港都唔知有無百份之十

你地 EO 長工 係咪成日 恰鳩班 N 仔行政助理 (定合約行政主任 ? )

3x 歲先考 EO / 政府 officer , 係咪畀人覺得佢好廢 ?

你覺得咩人先適合做EO, 除左語文好

所以話你唔識野

會睇你唔氣（認真

一定係寫，講積累...好難講

無接觸過。有機會係語文主任手筆

2仔最快幾耐act幾耐坐正?

btw爸打10年就pt 3x應該都算勁

政治任命官員無得咁計

有機會，祝你好運

可能係07，可能08，who knows

有無睇過35~40 歲既入息中位數

好hea就慢D先升到（其實係EO1 啫

人各有志

我幾個office都有N仔EA，非常融洽

請問入職第一個post對日後升職有冇影響？

大佬啊
人地3大BBA畢業
你搵中3MK仔同人比

唔會，但你面試預左會比人問到爆

humble.

做intern 或者有相關工作經驗 會唔會易d考到？
如果會嘅話，係咩類型嘅工作會好d?

係咪有EO轉去其他公務員職系？係嘅會轉咩位？

政府語文能力>U同Hon

曾陰權應該係無大學學歷

通常幾耐先可以由EOII 升上EOI ?

EO升職係咪都係睇report？
如果一入職就遇著仆街老細咪喊出嚟？

你睇下有大學學位既入息中位數先。
三十幾歲都係三萬架炸

你話能力上其實大家差唔太遠。
唔好唔記得高考之類，A,B,C都係十幾分既差別

你點學/練中英文？
有冇咩書參考？

咩係EO

政府既行政主任職系

想知EO多唔多人內部轉職，同埋而家係咪要7-8年先算到EOI

D問題問黎問去都係個d無個高質

最快3年坐正。我算差啦

可以話無

我個fd做到勁唔開心，
你又點呢

點解做到唔開心

eo如驌去到局黎講只算係低級打雜
未計頭頂果啲老屎忽騎住
日日射晒啲job落黎
有咩屎都要去抆 你搞唔掂就你問題
唔好彩入到啲on9部門就遇左日日7~8點
再加上政府重有好多啲老屎忽未退休
就算幾低級一樣可以搞到好頭痕

有朋友做緊日日10點先放工 weekend仲要拎返去做
你平時幾點放工？
同埋係咪真係越升越慢？

咁快

做到咁真係60k都咪撚做

政府野都係睇部門睇運
有啲多老屎忽老細又衰真係祝你好運
但有啲好老細可以夠鐘真係趕你走叫你唔好ot咁耐

想問下若果做過政府intern/part time個D會唔會有分加?

同埋多唔多人由ACO升上去EO

如果計內部升(ACO>EO)同出面直接考入嚟比 有冇話邊條路易D?

最後想問下多唔多請fresh grad?

THX

有咩方法避免地獄posting?

同唔同c_m講真話好？

2仔時 有無拎A report？有咩心得？

讀law 會唔會有優勢

同問

無咩關係。大把EA（行政助理）考唔到。大把fresh grad 考到

咁叻，考曬佢有咩所謂

睇個人選擇，轉作TO、IO、IP都見過

睇時勢。07年intake 3年confirm. 12年intake等5年先有得act

係。
同 係。

無。自己積累。語言無捷徑

不算多，走既人可能得5%。而家應該大概五年

過左written test先。唔係既講到幾勁都無用。
語言靠積累，無得走精面

歡迎問高
質問題

我OK

有冇經驗可以分享下
點解咁多人死written test嘅

講得岩，我無野補充

我6點幾走得
如果你係high flyer咁未必會好慢，我呢D一般人，係。

exact7ly

基本上無見過ACO升EO

一定直接考易D

幾乎六七成係fresh grad

講真。睇運

要攞A咁你一定要好叻先得

無，反而會被人問多幾句。雖然我識EO中大law

因為真係難... 英文差中文差死撚硬

女友升partner 未

英文係咪一定要0 grammatical mistake?

好奇想問
公務員 個制度入邊

點睇 同一個 office 有人由同事發展成情侶 / 夫妻 ?
係咪要強制調離 team / 部門 , 以免有利益沖突 ?
有冇遇過咁既事情出現過 ?

有無遇過完全做唔到野既eo?
Aco升職係咪你地負責？

engine仔係咪一世追唔到EO?

留名

Highflyer定義是咪要有A??

你正常速度升1 有無拎過A?

政府部門內部監控情況嚴重嗎?
你身處的空間有無受到上級監控?

2A3O 考到既都有唔少
ACO 考到既真係未見過

不過而家ACO多左咁多大學生做
總會有人考到

同埋想問 有無一刻你諗過走
我有 但走唔到

點會， 成班都嫁唔出

Eo會唔會睇唔起 2A3O的 departmental grade?

grad咗5年 過到2次written去final in..不過都係冇用 今年都係final in failed..好灰 都嗰知仲有冇機會過到jre 嗰陣你有冇點樣特別prep jre?

EO有無咩房屋福利？(排公屋？宿舍？
其他福利仲有咩野？

幾時再請人？

EO入職洗唔洗好似紀律部隊咁咩查3代、馬會紀錄果類品格審查？

你同到政府做ENGINE = SEO 啦
識有個ENGINE老婆係EO

讀law 想入政府唔考DOJ?

中英文有冇睇咩書學

街外垃圾engine仔

而家係咪EOI?
通常EOII做幾多年會升？

10年都仲未升SEO

近年無研究。
其實同你考公開試有D似，比好多背景資料你，要你寫D實用文

剩計政府
Engineer (pt 32-44)
SEO (pt34-44)

30歲就考到Engineer的大把，尤其AE升上去個D
30歲SEO有幾多個
仲未計E升SE難度低過SEO升CEO幾多

而家唔係big4做

當然不是，但都不要太差。英文中文係EO搵食的bread and butter，起碼要見得人

無咁既規定。
我亦無見過呢D情況。

咩叫完全做唔到野先... 做野打爛野嗰D就都有既

算係，要開board member多數EO

EO 靚女堅多。無話唔得呢個世界

我無

請定義內部監控

2A3O係咩黎

30歲就考到Engineer的大把，尤其AE升上去個D

一屆頂多未30人到
仲要一半係女

我無。我入來之前做曬功課知面對乜野。

你走唔到，即係你唔夠料出去競爭啦

EO靚女多
做過幾個政府部門EO都係阿叔阿嬸
真係想識下EO靚女

去到面試先死咁好可惜... 機會大架你。
我無點準備過

從未聽過EO fellow踩其他grade，呻就多

EO 排公屋...
無特別做EO先有既福利

年年都請

人各有志嘛

睇你咩部門啦，唔好唔記得好多部門都有AE, EMSD, CEDD, ArchSD, etc
仲有，一屆數量幾多有咩關係?
總之升得快過個堆EO I升SEO咪得

無。靠積累，the economist , times嗰D睇多D無壞

30歲就考到Engineer的大把，尤其AE升上去個D
You sure ?
not many professional grade with age 30 or below.

10年先入zone夠資格比board睇report揀卒升SEO，升到既絕對係high flyer
你識條鐵呀

之前答左
係。同...而家預5年啦

sor9ly lor

下，如果入到政府Engineer Graduate Program個堆8成都可以30歲前考到牌喎
Civil個堆27-28就考哂，Electrical,building service 個d可能慢少少，都係29-30個陣考

surveyor easy easy

政府grad e係contract 完左未必會請返你。Ae位唔係年年有 好多grad e完左scheme 就走

我都知
其實AE位差唔多年年有，不過board就唔係年年開，而且要同街外人爭，幾百人爭幾個位咁上下
之前做過contract AE，之後考到其他部門CS位

做到呢堆人都考到EO啦

政府SE冇35歲以上(最好係女)都升唔到

三大英文
應該second low
dse 中英5*
想輕輕鬆鬆打份長工
無咩上進心
想問機會大唔大？
仲有面試係咪要知好多時事野

真係多數見到女eo多過男 同埋啲樣都唔差 仲要好多都未嫁

上面話外面搏殺好過個啲睇野好短視

不過下屆報考人數又要推爆

In general grades we trust

點解問呢啲問題既都讀到三大

我認我酸

愈早入係咪愈有著數
Freshgrad 入左EO 一定升得快過做幾年野先入既Outsider
有無機會Lead 著啲舊人

Doj 人工低過市價

巴打覺得今年會call幾多waiting list

利申： waiting等得好辛苦

牌面無咩問題。時事要知不過無需太深入，問你都係想睇下你個人有無common sense

Jack of all trades

Outsider
知都唔會答你

等下啦
年年都call到10-11月

不是。
咩舊人？咁你升到SEO實有機lead住老屎忽EO 1架啦

無人知... 無做過請EO，唔知有幾多人reject offer.

排20到大唔大機

唔知問左未
有冇報AO/想轉其他departmental post?

無。之前考過AO衰左，而家無興趣咁搏

百幾個offer，wait 20，好難講... 得與唔得之間

sorry份人得個成績好但其實成日比人話蠢

問下安樂啲嘅

最近要面試唔好比人覺得你蠢...

我會努力扮醒
多謝巴打提點

點睇越黎越多ugrad考aco/ca

Ching你好
小弟都係現職 不過仲係two
做左幾年發現真係好唔鍾意做19admin野
覺得呢份工真係唔岩男人做
好想走又唔知可以走去邊
（其實係出面搵面返而家份糧）
想問下ching點樣先可以捱到十年

覺得唏噓，擺明overqualified。做既野又簡單，好快會悶會想走。為咩呢

屌你，做三兩年都調post啦，今次做admin，下次一定唔係，永遠有希望。有D EO位睇工程架，成日出地盤，到時只怕你呻做咩衰過地盤佬

可唔可以define語文能力好嘅意思5*?5**? IELTS 7.5夠唔夠咁

同埋除埋language capability外仲有咩可以長期咁準備去增加勝算

p.s Year 1

5*應該夠。7.5肯定夠（我8

談吐得體，有常識，少少識時事，team player，熟悉EO職責。做到曬應該請硬

你果年Interview 問咩？

其實我做過p又做過admin
兩個位都好19
講真我真係唔介意做d要outdoor duty既位
Ching有冇試過

但我英文能力好奇怪DSE考得Lv5 但IELTS一take過7.5寫作能力明顯較弱 Listening同Speaking屈哂機有咩方法可以改善下自問自己識玩interview最怕連written test

我五月vet 完冇消息，係咪可以搵其他工？

SEO 跳PT 有幾多個OMIT PT?

咁比EO應該仲低?
DOJ你同lawyer比喎

巴打做左3年EO2 ，再過多5年就上EO1?
難唔難上位先
外面好多時係十幾廿人等上一個位，升完之後多數係盡頭

有人話政府工要多d税，你覺得有無關係？

有咩engineer post?
我以為得EO post

大學學位入息有計年齡咩？
想G

點睇你手下啲aco?

某下屬搞事，你會點做

有。30度天氣出site都幾係野

講真丫，你望下D EO I、SEO，幻想下自己係佢地，你覺得接不接收到？唔得既，趁早走。得既，留低啦

寫作才是EO生涯的家常便飯... 要練下... 多睇多寫，無捷徑

唔... vetting即係好有機會。

屌你問得咁刁鑽，去CS B網頁睇啦

多唔多 EO / AO 做完一排就轉去私人巿場？有無優勢？通常去邊行做乜？

係5年EO2，之後就1。

基本保證上1。

無聽過呢個講法，亦無可能實現

Fresh grad 4月中vet到依家 又無reject又無waiting 不安

一般都唔錯，後生D既普遍做野快同醒目。

極少。流失率好似得3%到。
通常做返自己本行

,只能話機會好高

AO多D走，畢竟本身都係競爭力仲強仲大野心既人。一般都商界架啦

個陣做big4 點去到interview ?

射波你唔識？

弱弱一問
transport/trade officer 係咪等於 EO? 只係範疇唔同?

AO冇經驗, 出到商界可以做咩?

我三大英文+translate major
我擔心自己中文唔夠好，其實written test中文會大概考你寫d咩？
同埋我唔太清楚EO具體既工作內容，係咪大多數admin 工作？
我仲未搵到自己將來想向邊一個方面發展，想了解多d先決定去考

而家做緊政府summer intern, 唔知對將來考政府會唔會有幫助？

唔該巴打

部門職系黎，完全唔同

商界有咩職位會請high caliber既後生仔？

Engineer Graduate<AE<E<SE<CE<助理署長<副署長<署長
好似係

dse中文幾分？

大概考實際應用，比一堆資料你，叫你寫篇野，例如幫局長寫立法會講稿。

EO工作內容你可以去公務員事務局網頁睇，不難google的。簡單來說大打雜，乜都有。不過有所謂core duty，office admin、accommodation、personnel、同financial management

你有政府工作經驗可以係加分，可以係減分。熟書，會加分。一問三不知，死硬

到佢走果時都唔後生啦，後生唸住走就唔會入啦

唔係wor，都幾多AO入黎做一兩年就走

我覺得AO大壓力啲 企最前要拋頭露面

政府工係咪真係0 exit opportunity
有冇身邊同事想走又出到去

聽講出面d人覺得政府中低級既人做野hea
唔敢請番你

利伸Aco

未至於0，但是確實難D，商業機構不太承認政府工作經驗

多唔多女EO做人第3者?

我幾Like新入職aco架...
一般都幾盡責

有冇話eo多乜政治立場的人

咁有機會Lead 番入職果時既老闆

多數黃絲

理論上有，實際上未必會咁安排

多唔多老屎忽？

純粹以錢途黎計，EO定紀律部隊主任會較好?
如果升唔到職既話

如果想開始適應政府嘅文風 應該主要睇邊到來源做參考

紀律部隊有宿舍 但要返shift
EO無宿舍 但叫做係返五日
睇你自己鐘意咩 無話邊個好

政府？定EO B？

紀律部隊

區議會

齋計錢，肯定紀律部隊

Eo包升喎 pt44

求包養

升到EO I 停左既話，得pt33
唔知升SEO難唔難

SEO確係幾好pay

七成升到

會議記錄？

睇其他部門交比區議會既文件

見呢份工嗰時份cv 有咩

唔使CV

EO1升SEO果D平均係做左幾多年?

有冇咩同級officer位好前途過eo?
唔記紀錄部隊同專科

無數字。

有啲升埋SAO都resign去其他機構做添，講真exp AO肯跳出去都大把機構請，但出到去好唔好pay就唔知啦

咩叫好前途？

當年會考高考唔生性
中英得e
但讀大學個幾年發奮
呢兩年考dse 中文4 英文5 有無機

利申：八大 science sec low grad

會睇dse grade嫁咩

咁依家唔睇dse 仲可以睇咩？

樓主. 同路人 =O

樓主7成個source? 除非你睇posting circular逐個track佢地既career path, 唔係好難有依個數.

另外, EO1升SEO 十幾年前平均8-10年得. 近幾年坐正SEO既都耐過依個數好多...... 係睇一水水.

我一定建議你考左先。不過4確實低左D。

理論上不會，難講面試時考官會否有多D諗法

fellow你好

你睇grade structure啦，大概（唔記得實數，求其up
700個II，700個I，500個S。咁上下。就咁除之嘛

咁唔睇dse grade 仲可以睇咩
依家公開試得番dse
巴打意思係 如果中英都5以上
有得面試既機會會大d?

面試機會純粹睇你是否過到筆試。DSE 成績只令你有入場卷去考筆試。過左筆試就唔會基於DSE成績對你評分，不過，呢個成績反映到你中英文既水平，面試考官一定會知，佢知道之後會否因此有印象加分/減分就睇個人

咁如果學巴打話齋
中英都有5 甚至5*
應該係面試既時候 會較能夠比到考官一個更好既印象？
其實我都有考過3次jre
3次都過唔到筆試
我有時係度諗會唔會因為高考中英成績都唔好
根本連我份卷都無睇過就screen out左我
所以呢兩年就考番dse中英

有時覺得無論考唔考到eo
有個好少少既成績見其他政府工都有幫助掛

係，中英文好會好易impress到考官。
你一定諗多左。

睇呢個post d on9仔留言真係笑撚左出聲
非8大都敢問考唔考到
大佬 6皮野一個月唔係你有能力搵咖啦
書都讀唔好
問eo有無得排公屋果個我真係吱一聲笑出黎
你唔洗考慮做eo啦 你直接去排公屋啦
second low又話自己成績好 傻閪
interview點安排時間都要問
唔撚怪得話百人爭一位
因為你地呢種蠢人都去陪跑

咁一定係咁既

只係想問下公務員公屋條隊，睇番原來EO無機會，要上SEO先有房屋津貼？大約幾多？

巴打咁叻仔，現職AO，EO？

不予置評。

萬幾，好撚好pay

Sad but true
仲有人話十年先六皮不如出去搏
佢地應該唔係好明咩叫政府工
識個uncle十皮野一個月四十幾俾人栽依家做看更

巴打，好想認真問點準備jre

一，語文方面點準備好，特別係英文，我eng AL都有C,但出黎做野2,3 年，掉淡晒，而加好廢

二， 寫essay時d文章結構有冇tips?

三，點train自己個思維同邏輯係附合到考官期望？

如果唔介意，可以比我pm你我的WhatsApp or Tg嗎？

而家係act eo1條隊開始塞車
不過act seo條隊應該冇乜點慢到
識有d 08/09年左右坐正eo1 ge已經act緊seo
應該過多幾年就到樓主果堆07/08年入職既（好多都2012年坐正eoi)act seo

都奉勸想考入黎既bro/sis
下年或者再之後先入黎
真係唔知等到幾時先有得act one

其實好尷尬，我十年前面試，到而家無做過面試EO有關既posting，我對於個考試既認識一定差過日日浦跌吉公務員版既網友。

你問到咁細節，講真我答唔到，我自己當年點考都唔記得咁制

思維邏輯其實都無好特別，要有common sense，要熟自己以前既工作內容，要有思考自己既長處短處，要謙虛，要有團隊精神。

至於私人聯絡方式

無錯。但無必要計到咁盡

做EO又搏紮既不算太多

幾年就調位容唔容易適應？要從新學過所有嘢
如果個位做到悶有冇得request早啲調同調去邊？

慣左就無咩野，第一年預左你學野多，第二年開始就要熟曬同有本事既，改進流程。好多野都係因為換老闆而有改動（雖然未必一定係好事...

做到悶求調唔係唔得，不過通常係個位太惡啃先求走。你唔會知自己下個位去邊

無錯，友善、有腦，不過分進取。

想問下 三大嘅top up ugc funded degree 佢會唔會同normal ugc degree分開睇？

利申DSE 中英都係level 4, IELTS 8.0

top up即係year 2 先入返去八大？

LM

AO/EO揀人係睇DSE成績多啲定大學咩Hon多啲？

過左JRE筆試，再過面試就得。

兩樣野都無關系

70K

可以。等於送你萬幾蚊，送十年

EO1 升 SEO 要幾耐到？

10年big4有啦 正正經經已經係manager level

做左幾多年有呢個價位？

呢個POST 真係好多人唔追POST就問問題

我估9年掛

等多十年啦。high flyer 可以短好多

原本想叫佢地自己睇之前，唉，送佛送到西

lm

晉升仲睇唔睇學歷

有冇人會eo升到ao

完全無關。學歷只是入場券

你等於問緊護士升唔升到醫生

中文dse level 5
不過考試同實際中文水平實有偏差，加上升左u接觸中文少好多，translate 都係我左諗右諗先決定year 3 major （而家升year 3)
我實在對自己將來太唔sure

我今日去左睇你講既公務員事務局website
唔該晒巴打你答我問題

我明白佢JRE written test 係考邊類既文
但想問下interview 係唔係大概叫你講下自己strength and weakness, 以前工作經驗，點解想做eo, 大量情境題咁？

我其實未grad, 對前途一片空白
不過我自己鐘意睇文同寫文，所以見到過EO都係寫野，就諗會唔會適合自己

真係唔該晒你

面試係問呢D架啦，萬變不離其宗。fresh grad無工作經驗都無問題，預佢問你上莊野。情景題不會大量，一題起兩題止。

鍾意寫野咁幾好呀，好多Dept grade 真係睇我地頭，靠曬我地寫架。

巴打比心機呀，睇好你

D同事進修多數讀咩？
而家政府會唔會送eo/ao去外國進修
停薪留職對以後升職有冇影響？

Year 3 不過係專 for asso/ hd graduates 升上去嘅

唔該晒你 不過係絲打

MPA 多

會送AO去，EO無份。

停薪留職會否有影響就唔知，起碼升職個board會知道同考慮呢個因素

咁一定不會有區別對待。

EO真係七成女仔

新一batch EO幾時入職架？ 九月?

政府歧視男人

已入

請問巴打一般eo1會幾耐調1次位？

當5年啦

謝謝巴打

巴打，我想問多唔多人同一時間報考AO同EO?
兩邊係咪都係考同一個JRE但係interview唔同？

一般都會一齊考，甚至連埋trade officer 之類一齊。橫掂都係用同一個JRE成績。

無錯，只不過考完之後的面試程序不同。

AO先單人面試再group in. EO單人面試就完。

apply有咩條件？
人工如何？
每年加幾多？

識唔識影裙底個EO? 部分EO工作係咪真係咁大壓力? 圍內EO 界有無熱烈討論?

調左個位唔岩有無得Reject

有無辦法放no pay leave一年再番黎resume duty
利申：二仔，做到好無人生目標

扮有精神病

...

自己Google下

唔識。

有D確實好大壓力，識人做big4轉過黎，諗住可以輕鬆下，仆街都係晚晚10點收工，人工少一半。不過多數無咁慘

嗰條友，個個EO谷都會傾兩句既。

可以舉手求調。不過預左對前途有影響

應該得，你刨下CSR先。問下總部P意見無壞（唔好開自己名啦當然

有無在職EO 自費進修

一定有

人工少一半咪mgr grade
咁都轉

我自己減薪四成轉過黎

I have no regret at all

我自己都做緊II仔
減左幾千轉過來
原本諗住hea下
點知而家日日無9點都唔駛放工
不過我到呢刻都唔會後悔
呢度既穩定性外面真係俾唔到
最起埋唔駛中年失業

想請教下情境問題點答好？

1. 同事耐唔耐要求放假 因為陪仔女溫書 部門又唔等人用 批唔批好？

2. 有3間房要分俾下屬 其中一間有海景 點分好？

唔該你

如果有兩份工擺喺你面前
老師同EO
衡量人工、工時、前景、workload等等
你會揀邊份？

要睇下老師係咪contract工，大唔大機會perm, 同本身鐘唔鐘意教

政府工既最大吸引力：穩定

呢D問題無標準答案，要既係回答背後的邏輯同如何解釋你的選擇。不如你試下答，我睇睇你答成點？

非常個人的選擇，連工種都不同如何比較？你個人心中的傾向、能力如何都不知道，無從入手。

多謝。
1. 我會話按程序做 事先一早請嘅事假就批
諗時嘅唔批 廢事其他人會覺得請假果位好著數 同埋會影響同佢共事嘅人

但有機會佢再話佢臨時先話sick leave
又或者話根本就冇嘢做/已經完成工作
呢d唔知點好？

如果咁我話出warning letter 得唔得？

2. 我會話間房同工作無關
會用surname去排次序
公平d

咁答好唔好？我怕好strict 唔知點可以答到佢嘅challenge

巴打唔洗諗喇
除非真係有好strong justification
否則ggo肯定唔會比你no pay一年
利申 自己都好想放返個no pay大假

點解你識打個臨字, 但又打"諗時", 我睇你篇野睇到好辛苦
btw 你1999+唔知你想點, 你意思請sick leave 就比warning?

個人意見
海景房果條
除非問你條友一開始assume左同工作無關
否則其實都可以講話考慮左工作實際需要先
例如係某同事成日要見客咁比間海景房佢好似好d
又或者可能某同事係某大老闆秘書
而間海景房近佢老闆所以應該比佢等等

即使佢再追問你話如果同工作無關
都唔應該話用姓氏黎排
因為有機會比人話你偏幫某同事
反而抽籤仲好

再唔係你都可以話其實可以叫佢地好好坐低傾下先
等佢地商量下或者有機會有同事肯讓間房出黎

其實呢d situational問題好多都冇標準答案
佢想考你既最主要係睇下你識唔識多角度分析件事
同埋睇你點應對佢不斷既追問
當然你既答案都要make sense

少少意見希望幫到你

我都知我唔使打野啦

樓上標準答案

同事久不久放假，又無違反規則，又不等人用，咁你warn佢做咩鳩 short notice 有咩問題，我都間中今早請下午事假啦。

第二題用surname先係最大的不公平呀... 真係抽籤反而無人gut你

呢D無標準答案，不過你咁答會否膠到考官覺得你邏輯有問題，呢層無人知

咁如果佢個仔考試隔兩日就請假？咁會點處理

從你既答案睇得出你個人諗得太多，自己猜度個官諗緊乜
1）唔得人用點解要出warning,啱程序又有假怕咩請，清減啲假仲好啦
2）用姓氏真係天才級，用中定英？左至右定右至左？其實俾同事傾完傾唔掂就抽籤，呢個答案應該係近乎標準

你個名
依家返工等放工
放工等weekend
再等出糧
假期一年先得18日
望住d老屎忽四天工作週
耐唔耐就去個旅行帶手信番黎派
個種差別待遇

Two仔留名
做到無乜火 日日收工等放工 放假等返工
睇返呢個post...好青春...

刨po見到有人用EO同老師比較

作為過來人可以講兩句：
1.壓力：一定EO win, 只要跟足規矩做事，基本上EO唔會有咩大錯影響到其他人，但老師教某個concept時講錯一句 個小朋友就有可能一輩子都糾正唔到個記憶。始終老師揹住學生既成長同前途係膊頭。

2.工時：睇教咩科同盡唔盡責，盡責既語文老師一定辛苦過EO, EO忙極都有放工既時候、放假既一日。

3.滿足感：老師一定大滿足感過EO..EO只係大打雜，但老師係生命導師。

4.人工/升遷：EO, 不解釋。

5.工作範疇：睇性格，老師教多幾年基本上都熟哂工作模式，就算轉校、轉syllabus都係萬變不離其中，同事起碼都完左一個學年先執牌，相對有安全感；EO工作有十幾個field, 自己幾年轉一次位已經好刺激，身邊fellow仲隨時車輪轉咁一年就洗哂牌，其實都幾好玩。

尾果句重點
aco post成日有人話自己處境題答到晒， 點解無offer
一係屌個考官chur 同埋話考生答非所問
跟住成班圍爐

都係嗰句，睇下岩唔岩規則指引先，無唔岩既，你憑咩野阻人放假？

唔chur就唔係考官啦，唔識問follow up question 直頭失職添。

AO/EO 點做high flyer? 邊個post機會大？升得快幾多？

巴打可唔可以分享下唔做big 4入政府做eo嘅心路歷程？

EO做得耐係咪可以升做CEO

你做野快夾準，管得掂班細既，舞得掂老闆，中英文良好，咁就好大機會。無話邊個Post機會大，均等。每次有機會開board揀人升職你都快過其他人升，可能過5年就升一次，甚至唔使五年

最記得係我big 4 senior，有日指住前面個經理問我，你想唔想10年後坐佢個位做佢D野？
呢下真係醍醐灌頂。我發自內心不想，所以就走

2 、1、S、C、P、SP 如此類推

做到Senior應該都考埋牌？
有冇考慮過做Audit以外同會計相關，而又輕鬆d嘅工種？
甚至政府都有請會計師，好似起薪已經高Eo一截
係咩原因令你放棄e堆選擇去做Eo?

中年一定唔使失業

唔知有無人個心路歷程同我一樣
四年前social science畢業, 天真爛漫地覺得天大地大總有自己容身之地, 抱住一個決不入政府工既心態...點知經過兩三年洗禮, 發現係私人市場人工點都不及EO starting... 兩年前開始考EO

因為實際做落先發覺自己真係好憎會計。唔中意就係唔中意，無得解

點都好，祝你好運

好詳盡，感謝巴打

如果果陣要北上做job 咪冇得interview?

有冇管班細嘅心得？

係呀，好彩唔使返大陸出job

可能我好彩，同同事叫做夾到，總之你比指令清晰，易follow，比足夠時間佢地做，言談間顯示你尊重對方。得閒請tea。咁做so far 叫做大家合作愉快，未試過有problem staff

想問下EO vetting 會唔會查家庭？差卡數有無影響？

我都驚，有12張卡不過TU A
同埋有資產連樓值8位數，駛唔駛申報 （勿屌）

硬係覺得政府工會好小心處理呢啲

唔洗驚
Gf200淨係會拎去比police查criminal record
唔會查到你有幾多錢幾多卡幾多棟樓

不過有成千幾萬身家就咪鬼入黎做eo啦

千萬身家

咁如果屋企人有案底呢？

好奇想知AO同EO嘅工作關係
明明唔係同grade但好似成日AO都係EO個老細咁
我唔係好明呢點

咁真係要有心理準備有機會過唔到

唔止ao
仲有好多departmental grade都會係eo老細
例如係force會under警司
係dh會under醫生等

其實係政府
只要高rank過你就有機會做你老細

查你家庭成員，會。
卡數... 我唔知...

賺錢買花戴呀

多錢無罪。TU A係乜

睇下咩案底，咩屋企人啦

AO是政府主腦，EO是執行主腦意願的打手。明未？

信貸評級

見到呢到都有做到灰既EO朋友好感慨 岩岩先放工好想呻下
我都超級想比自己一段長時間休息 旅行好 搵返自己既目標都好

當初岩岩畢業 有d前途更好或者更有興趣既offer都放棄左 只係為左高d既人工而揀左EO 宜家真心覺得後悔
冇樓主咁好彩 做過對市民既位 做過對住西老細既位 真係做到好辛苦 好大壓力又遲收工 少d EQ都唔掂
同一個batch 有人日日10點先走 有人更加已經頂唔順辭左職
亦都聽過類似樓主講既case 減薪入黎諗住輕鬆d 點知中伏 宜家已經走左

入職開頭無可否認有滿足感既 但係好快就好悶 轉post之後咪又係做admin野
工種唔同 個膽都係冇變 EO呢世都係高級打雜
最慘係打政府工 想出返去都唔要d經驗 除非大幅減薪
起薪點係高 但係慢慢已經畀勤力既同學朋友追過 唯有真係等promotion

樓主我見你話做左10年EO 應該係好好彩 食正07左右條水 升職先咁理想
我宜家最快都要6年先有得act I 聽聞新入職既更加越黎越慢
升職遙遙無期 又袋唔到act I既allowance
呢排recruitment period 好似睇住一個一個入火坑咁

利申:迷途中既II 等緊act EOI

咁巴打我好過你
日日都準時走
但做d野完全無成功感可言
都預左做3個post先act
不過我知我依家係出面係搵唔到一份比依家更好嘅工
睇在人工同穩定性留低
唯有係返工以外搵人生樂趣

有無出過去做eto位

準時走到真係好好彩
宜家走當然搵唔到更好既工
只係諗當初如果冇揀EO 宜家人生會唔會開心d

出面可能唔只10點走
諗番呢點就覺得EO好好

我一年有幾個月要做到十二點打後
第二朝七點幾要返
聽完會唔會開心d
牛工一份

EO真係金玉其外既工 政府辭職率高係有原因既
high flyer就唔做政府啦 鬱鬱不得志

有無sponsor 讀master

係覺得EO比big4 manger grade好嘅地方喺咩？
滿意現在工作嗎？

私人工 = 做十幾廿年都未必做到MANAGEMENT位
政府 = FG 都可以管下d TEAM

入左黎就唔好諗喇
希望巴打你下個posting會游d

我諗住呢幾日報EO
如果DSE考麻麻 過左英國(Top20)讀左個Master second up
不過我DSE中文肥左
假設我過到CRE (IELTS 拎7建唔建議再考埋佢個英文?)
佢會唔會因為我肥左中文連in都唔in我
唔該哂樓主

呢個就係入黎之前無特別了解做野做D乜既壞處。你個情況同我倒轉，我了解完EO做咩之後，又唔介意做大打雜，入黎之後期望同實際無落差，咁適應到有餘。

你倒反轉，貪人工高入黎點知過幾年發覺唔上唔落，出返去又驚搵唔返呢份人工。喂，哥仔，一系你破釜沉舟，為興趣為事業走出去博一鋪。一系認清現實，留係EO度肯做肯捱，high flyer都唔好話無機會。

而家咁又想走又唔夠膽走，又唔中意份工又貪佢人工不低又穩定。咁真係自己折磨自己啦巴打。

女友殺左我都得

咁撚似big 4既？

EO辭職率不嬲低，呢幾年都一樣咁低。

AO就唔同

job related有，詳情無研究

穩定性同工作性質完全唔同。我個人滿意

你睇下EO個entry requirements先，睇完仲唔明再返黎問我

係呀，最緊手頭上有堆project跟
下面冇clerical 幫手
做到隻狗咁都清唔哂file

EO有無規定要著裇衫西褲皮鞋返工？

睇你返乜位
有d位你著smart causal搭波鞋都得

如果你坐board請ACO,你會考慮咩因素揀人?

聽得明指令，口頭溝通流暢，團隊意識強...之類。未做過

有D位要戴頭盔落site

見人著Ultraboost 多

見工時有無比人追住問點點轉行？
有無試過比自己後生ao做阿頭？
同埋岩岩入職會唔會gtoup埋一班eo/so train一下先出去做野？

一定會被人問點解轉行。

試過幾次啦，無野架，大家合作愉快。

入職有induction training，第一批人脈就是這樣建立的

我指見工會唔會見你轉行所以 challenge

我唔知依個POST既同行會點睇..... 同一個位, 跟highflyer老闆定係跟hea老闆, 成件事都會好唔同. 我自己有依個經歷. 其實19位/ 垃圾廢位 係睇你睇野既角度夠唔夠闊, 當然get the job done既話就冇咩好講, EO就係一份好悶既工作.

來緊入職既, 除左做3個posting, 分分鐘acting 都要等2年. 冇辦法, 依個係cycle. 十幾年前都係咁. 我自己就係水既中間.

有諗過考其他grade, 但搞笑在於JRE原來第一次得(連AO都有interview), 反而之後幾次都唔得 有一問有咩技巧, 我自己就覺得你對寫文既觸角一定要有, 同埋寫得快同闊.

照直講得架啦. 唔會challenge, 佢都係循例問下你.

我就係想問如果我過左CRE個中英文(有二級) 但dse考得唔好 會唔會好大影響

如果我係考官會有影響. 會覺得你底子唔好. 但如果你面試整體表現OK, 依樣野好minor.

no standard formula, 報左先. 去到面試就係講印象, 整體觀感. 唔會話因為XXX而DQ你.

海歸返來既人感覺面試技巧較差, 可能D人以為自己係名牌大學返來有光環. 要小心

唔轉行都會問你啦，例如Dept grade轉做EO

唔會。

我都試過同一個post，工作內容無變，一任SEO無為而治大家嘻嘻哈哈又行得好smooth。下一任無限跟進連過年都照返工，結果一鑊泡。無辦法。EO生涯係咁

我有份in過一個樹仁定嶺南既mature student。（唔係in EO)

佢對於個專業既熱情同投入簡直寫到出面，又好熟書，當年無記錯佢係排頭幾位既candidate. 反而外國留學，甚至走去非洲做義工既考生，無咩人令人有印象

熟書係指佢熟時事？

佢點表現投入？

有無 EO 囡囡介紹？

同問

小弟 30歲 42k - 50k 月薪

熟嗰個職位既野。

投入係指佢讀書嗰陣已經好留意嗰份專業既野，無論part time、進修、行業發展甚至人名都熟曬。唔請佢都無天理啦

巴打多謝你既回覆同建議
當初揀EO條路的確係冇諗清楚 但係果時fresh grad真係唔知頭唔知路 未諗清楚自己條路 又冇人提醒自己EO既工作成熟同壞處
果時明明身邊既人都話EO唔需要太chur 但係宜家我日日OT 又大壓力 唯有認命 希望下個posting會更好

宜家升職慢 又日日做住d 19 admin工作 望返轉頭 先覺得後悔

同大家分享唔止係想呻下 仲想提醒下各位準EO或者公務員 並唔係叫你唔好揀EO 而係當你有自己既興趣或者其他選擇 就要諗清楚
哪怕係讀多一個master 或者係自己有興趣既field由低d做起 因為政府工真係打一世
唔好為左幾千蚊放棄鍾意做既野 唔係就會好似我地幾個巴打咁 返EO返到冇晒目標
至少你唔厭倦做一樣野 已經差好遠
比我再揀 我一定會揀係出面闖

宜家個老細都唔會比a report我架啦 應該要乖乖地排隊 再等多個posting先有得act I

大部份人係出面闖幾耐先有eo人工
知足常樂啦

我身邊同期既都有一大堆已經追到EO人工
big 4, banking, property, engineering, 各大mt
佢地既工作至少冇EO咁悶 (除左big 4 audit )

其實A report都係要排隊嫁啦
而家唔夠I位，唯有希望離緊 RAE 批多啲位囉

巴打共勉之
雖然份工19不過唔求大富大貴其實已經唔錯
大家一齊排隊等升one

不過據聞2013入職既今年都唔一定有得act
2014年or之後入職應該要3個posting先有得act
所以想入黎既巴絲特別係fg真係諗清楚
呢份升職前景愈黎愈差既19工係咪真你想要既

一個posting幾耐？

不喜勿插
其實做eo既叻既真係識飛咁
唔掂既真係唔知佢點呃到panel請佢
所以有時又可以咁諗
就算eo係外面做未必有咁高人工
有d做野既態度同能力
出面俾兩皮都嫌多

有同感

無知一問，咩叫act?

署任。

呢個post入面講既act，簡單黎講等於升職

巴打我想知佢in咩 我都係果d level

岩啊 outstanding a report+highly recommend雖然可以快少少 但係都要排隊 想做high flyer都做唔到
仲要係幾年report都要靚 做到死又要氹得掂老細

冇架啦 唯有慢慢等
近年多左好多II位 I位就冇多過咁滯
部門要開位 II位budget都用少d 慳埋慳埋請多個仲好

求發達就唔會做政府啦 我只係想做到巴打你個名咁咋
2013入職既上兩個月已經confirm大部分今年冇得act
要post out既又要捱多個posting啦
有數得計 近呢幾年每年都請200up EOII 但係act或者confirm I 既就每年都唔過100
今年起入職既想act 冇返7 8年都唔使諗 真係19
有料既咪再入呢個火坑啦 過幾年個起薪點都輸返晒

堅，請兩個II 好過一個I
能力差唔多

恕無可奉告

好似有印象巴打話eo要有team spirit
但係interview好似係個人wor 點樣睇得出呢？

講之嘛，點樣講到自己好有team spirit，難唔到你既

自認內向
係咪唔應該做政府

差不多自閉都岩做政府

不過EO無可能太內向，始終好多人要管要睇住。上面又有老細要湊

點都好 唔該晒你
（仲有一年grad好大壓力

BLT得70分仲有冇機會?
唔記得報今次

同埋BLT究竟係計最新定最高分?

我當年得五十幾分

you are RO too?

係，其實BLT應該佔好少部分
幾乎係其他同分先會考慮依樣嘢

有冇BLT再低d既人?

我幾次JRE都過唔到
我覺得係自己寫字太潦/少

ACO/CA 坐Board嘅係咩人

英國某名牌大學LLB first hon畢業
Ielts 8.5
但無考過任何中文嘅公開試
係咪要考返個先報得

嘩使乜報啊
考conversion PCLL 做律師啦

有無人星期一上堂

我有個eo friend都係好似巴打咁，
勁chur，連今日星期六都返左去做野

非三大非first hon 洗唔洗讀返個三大master 洗底？

沉底撈返上黎

唔使。

咁fg 考定係做咗幾年野先考會好d?

兩樣佢都會請，所以都係睇下巴打有冇興趣係出面闖幾年先，因為入左政府就出唔返黎

巴打你個朋友係做邊個部門

係
好似我D上司咁
上一班真係好識管人
真係可以服到眾
依嫁呢批成班小朋友咁
做野又慢
都唔明點入到黎
利申:垃圾ACO

做野慢又少見D 哦，我眼見普遍好快手

interview如果被問點解想加入政府要點答先得體？諗話有抱負呢d又太假，話為錢為穩定又太市儈

如果有唔鍾意嘅下屬，
你地會傾向寫花佢report趕佢走，
定係寫好啲升佢走？

巴打我睇區議會D文件好多都係ONLY CHINESE 定就咁英文版網頁內容都可以參考

之前問過 搵唔返
見過炒人 or 唔比過p未

點解？因為做咗政府通常無私人公司請？
同埋依家係政府入面做pt, 將來interview 會唔會有幫助？

我想問黎緊政府開始招聘AO EO,但係CRE 既deadline已經過左，我無報到，可唔可以照報AO EO，會唔會有得後補考試？定係話過左今年CRE既deadline，就一定要下年先有得考？

去世界各地考

eo sco co

想問以前D 會考同AL 考得唔係太好, 有冇影響???

定係EO 多數睇你讀咩U, 同interview多

因為我有fd AL UE F左2次,但佢都考到IO

你60k都少過你條女?
會計師有幾高人工呀?

請問你當年係5係一TAKE 過PASS JRE同面試? 呢份工反幾點放幾點? 要OT嗎?

如果非三大 MASTER GRAD 會否有優勢?

我答都得, 5可以, 因為一定要PASS哂10月既CRE

都想有D EO係廢, 考JRE有人寫ONELY, TWOLY,

EO interview 係咪有 group in 同 1 對 3 interview ?

聽講 4, 5 成係英文作答 ?

連續幾年報左但都要返工無去，今年終於得閒去到，會唔會影響？

無去jre嗎

如果請左我，我可唔可以申請唔去team spirit building camp?（因健康理由）

無影響

有醫生信應該ok

咁都比人撈番上黎

各位有咩新問題？

我有公立醫院精神科record 係咪會影響ao eo見工 😭

無。否則構成歧視。